\chapter*{Заключение}\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

\annotation{
    В ходе работы выполнены промежуточные задачи по анализу известных методов семантического моделирования процессов, анализу алгебраических методов и рассмотрение подходов к организации ролевой структуры участников процесса. Анализ каждого из этих направлений даст возможность составить собственную модель процессов, удобную к использованию в системе управления НИР, учтя при этом как семантический аспект, так и формальный.

    Также прорабатывалась задача, связанная с управлением командой разработки. На момент первой половины семестра используется подход, основанный на использовании практик методологии Scrum --- двухнедельные спринты, планирование спринтов, регулярное ревью задач. Также используются отдельные встречи, на которых обсуждается текущий вид проекта, проясняются теоретические и практические вопросы, связанные с реализацией системы управления проектами НИР.
}{
    В ходе работы выполнены обозначенные цели. С учётом изученных семантических и алгебраических моделей процессов построена собственная формальная модель процессов в виде набора базовых сущностей и поддерживающей операционной семантики. Данная модель способна полностью описывать процессы, задаваемые разработанной ранее семантической моделью, однако подразумевает плагинизируемость путём включения в неё произвольной логической модели, произвольной модели вычислений и произвольной модели данных. Задавая конкретные реализации каждой из этих трёх моделей представляется возможным получать модели процессов разной степени выразительности. Для покрытия текущих нужд оказалось достаточным использовать логику предикатов первого порядка, $\lambda$-исчисление и ассоциативные массивы соответственно. Вместе с этим разработана архитектура клиентского приложения системы управления проектами НИР, а также произведена её реализация. Клиентское приложение реализуется в виде одностраничного браузерного приложения, базируется на фреймворке Vue с использованием средств управления состоянием приложения, маршрутизацией и автогенерацией части кода, связанного со взаимодействием с серверной частью системы. Для подсистемы тестирования определены принципы разработки тестовых процедур, выделены слои тестирования и разделена ответственность тестов между этими слоями.

    В соответствии с обозначенными задачами НИР производилось управление командой разработки системы, принципы которого описаны в данной пояснительной записке. Метод управления менялся со временем с целью адаптации под конкретную ситуацию в команде разработки. Использовалась комбинация практик методологий Scrum и Kanban.

    Начата подготовка к развёртыванию системы на сервере, частично разработаны соответствующие инструменты: сборка через Docker-контейнеры, запуск через docker-compose. В дальнейшем инструментарий будет расширяться функциями сихнронизации версий окружения (базы данных) и системы, работы с миграциями схем баз данных и автоматической доставки/развёртывания системы до целевого стенда.
}